Перезапуская контейнер каждый раз - мы будем замечать, что все данные, что были внутри контейнера будут стираться.

Это происходит потому что каждый контейнер создается на основе образа [[DOCKER! Образы контейнеров]]. Мы можем создать много контейнеров на базе одного образа и у всех будет свое уникальное хранилище для данных, которое будет стираться при каждой пересборке/запуске контейнера.

Для того чтобы это предотвратить есть два метода:
1. Использовать Docker Volumes
2. Использовать Docker Bind

# Docker Volumes
> [Volumes](https://docs.docker.com/storage/volumes/) provide the ability to connect specific filesystem paths of the container back to the host machine. If a directory in the container is mounted, changes in that directory are also seen on the host machine. If we mount that same directory across container restarts, we’d see the same files.
> — [Docker Docs](https://docs.docker.com/get-started/05_persisting_data/)

Хранилище в Docker представляет собой изолированный диск, к которому можно получить доступ из контейнера. Данный диск можно переподключать к разным контейнерам, поэтому мы можем не беспокоиться о том, что после удаления контейнера данные пропадут.

Создать виртаульное хранилище в Docker можно с помощью данной команды:

```bash
docker volume create todo-db
```

Теперь после того как мы пересоберем контейнер — мы можем подключить диск к новому контейнеру и сделать так, чтобы приложение сохраняло все данные на виртуальное хранилище.

Подключить диск можно с помощью флага `-v`:

```bash
docker run -dp 3000:3000 -v todo-db:/etc/todos getting-started
```

Тут как и раньше флаги:
* `-d` - Фоновый запуск контейнера
* `-p` - Прокидывание портов
* `-v` - Подключение виртуального хранилища. Принимает аргумент `название-диска:/абсолютный-путь-к-подключению-в-контейнере`

## Просмотр содержимого Docker Volume
Для того чтобы посмотреть информацию о Docker Volume - нам понадобится команда:

```bash
docker volume inspect <название диска>
```

# Docker Bind
Ещё одним способом работы с постоянным хранилищем в контейнере является docker bind. Docker Bind - команда, которая позволяет нам привязать директорию на нашем ПК к директории внутри контейнера. Они будут синхронизироваться. Таким образом мы сможем не только просматривать что будет внутри Docker Volume но и управлять данными контейнера извне самого контейнера.

|                                              | Виртуальный диск докера | Привязывание директории |
| -------------------------------------------- | ----------------------- | ----------------------- |
| Локация данных                               | Докер сам выбирает      | Пользователь выбирает   |
| Доступ к данным из системы                   | Нет                     | Да                      |
| Поддерживает драйвера для виртуальных дисков | Да                      | Нет                     |

Использование Docker Bind точно такое же, как и использование виртуального диска за исключением первого шага:

```bash
docker run -dp 3000:3000 -v ./app:/etc/todos getting-started
```

> В данном случае мы вместо того чтобы указть диск - указываем путь к директории, которую мы хотим привязать к директории в контейнере

